如果馬克斯復活 會唔會被列寧 , 史太林,毛澤東激到噴血

理想主義 被人誤解

如果馬克斯我都會照樣打死佢再鞭屍

馬克思

SORRY 錯字7到無眼睇

《共產黨宣言》分為序言和四個部分，最後是一個簡短的結論。引言首先宣佈：「一個幽靈困擾着歐洲-共產主義幽靈。舊歐洲的所有力量都已結成聖盟，以驅除這一幽靈。」作者指出，世界各地的政黨，包括政府政黨和反對黨在內，都相互推崇了「共產主義的烙印」。據此，作者推斷，將被承認的權力本身就是一種權力。隨後，引言勸告共產黨人公開發表自己的觀點和目標，以「使這個關於共產主義幽靈的苗圃故事與黨本身的宣言相遇」。

宣言的第一部分，「資產階級和無產階級」，闡明了唯物主義的歷史觀，即「迄今為止所有現存社會的歷史都是階級鬥爭的歷史」。在壓迫性少數派的鎖下，社會一直採取被壓迫多數派的形式。在資本主義中，工業工人階級或無產階級與資產階級的生產資料的所有者進行階級鬥爭。和以前一樣，這場鬥爭將以一場重新構造社會的革命或「競爭階級的普遍廢墟」結束。資產階級通過「不斷的生產[革命]和對所有社會狀況的不間斷的擾動」，已經成為社會上的最高階級，取代了封建制度的所有舊有力量。資產階級不斷地利用無產階級的勞動力，為自己創造利潤並積累資本。然而，資產階級卻以此作為「自己的掘墓人」。無產階級將不可避免地意識到自己的潛力，並通過革命推翻權力，推翻資產階級。

第二部分「無產者和共產主義者」首先闡述了有意識的共產主義者與其餘工人階級的關係。共產黨不會反對其他工人階級政黨，但與他們不同的是，它將表達普遍意願，捍衛整個世界無產階級的獨立於所有民族的共同利益。該節繼續捍衛共產主義免受各種反對，包括聲稱提倡公共賣淫或使人們喪失勞動能力的主張。本節最後概述了一系列短期需求，其中包括累進所得稅；廢除遺產和私有財產；廢除童工；免費的公共教育；運輸和通訊手段的國有化；通過國家銀行集中信貸；擴大公有土地等-實施將導致無國籍和無階級社會的先驅。

第三部分，「社會主義和共產主義文學」，將共產主義與當時流行的其他社會主義學說區分開來，這些學說被廣泛歸類為反動社會主義。保守或資產階級社會主義；和批判空想社會主義與共產主義。儘管對競爭對手觀點的譴責程度各不相同，但所有人都因提倡改良主義而未能承認工人階級的傑出革命作用而被駁回。

宣言的最後部分「共產黨與各反對黨的關係」簡要討論了共產主義在十九世紀中葉特定國家（例如法國，瑞士，波蘭和德國）的鬥爭中的立場，最後是「在資產階級革命的前夕」，並預言世界革命將很快到來。最後，宣佈與民主社會主義者結盟，大膽支持其他共產主義革命，並呼籲採取統一的國際無產階級行動-「全世界的無產者們，聯合起來！」。

好理想既主義 但最尾真係輸經濟發展 所以滅亡
中國 就將共產同資本合2為1 所以先支持到咁耐

唔會，因為中國已經將美國逼到絕境！正是體驗了資本主義最終走向失敗既結果！

小粉紅

馬克思係個失敗者

佢理論係理想架
但實行唔到
失敗者都岩

理論用教育嚟消滅自私。佢都真係戇鳩

廢中鳩up搞到咁大獲

我整個連登主義得唔得？

佢成個人生都係失敗者，唔明點解咁撚多傻鳩信佢的癲話

得既

駁唔到
列寧 毛澤東都自己演繹返自己果套
中共即頭扭曲埋共產同資本

因為個理論簡單

唔理三七廿日，全世界將資源撈埋一齊再平均分晒佢最容易理解

啲低智商人士唔想理咩貨幣政策，經濟概念

其實係廢人先鐘意共產
加埋低智力無能力

孔子咪又係咁
周遊列國俾人當臭四
成世人想做高官俾君主重用
到頭來得個桔
慘到要返鄉下教書
依家咪俾人叫做聖人

從來唔覺得佢係聖人，係一個毒瘤思想就真

馬克斯係右傾機會主義者 修正主義
馬克斯已經被美國收編 全世界的無產者會聯合起來打倒馬克斯

其實孔子只係話
聖人應該係點點點點點
佢係教人點做聖人
但佢無話過自己係聖人

又咁講，至今都未正式實踐嘅想法，真係難判斷成功定失敗
與其評論成敗，有時，學習可取之處更有裨益

「罷黜百家，獨尊儒術，利用孔子為傀儡，壟斷天下之思想，使失其自由」

由漢武帝開始歷代皇帝幾千年都用"儒家思想"將文人洗腦

文化大革命一野清晒所有儒家思想